{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010474",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "비양도"
    },
    "text": "飛揚島비양도)\n済州特別自治道済州市翰林邑挟才里\n済州特別自治道の西北に位置する火山島で、済州市翰林邑協在里に属します。面積は0.587㎢で、高さは海抜114.7mです。翰林港から北西に5km、協在里から北に3kmの海上に位置しています。この島の名前「飛騨島」は、「飛んできた島」という意味で、高麗時代に中国からあるオルムが済州島に飛んできてピンとなったという伝説に由来します。 『新増東国輿地勝覧』の記録によると、1002年(高麗木宗5)に済州海域の真ん中から山が湧き出てきたとされています。山頂からは4つの穴が開き、5日間も赤い水が流れた後、その水が固まって瓦になったという内容が記されています。これは、火山噴火の場面を描写したものであり、この時期に火山活動があったことが示唆されます。島の形は全体的に円形であり、島の中央には高さ114mの飛揚峰と2つの噴火口が存在しています。 オルム周辺の海岸には「赤ちゃん業は石」とも呼ばれる負児石や枕溶岩などの干潟が形成されています。また、オルムの東南側の麓には「パルナン」と呼ばれる塩湿地が広がっています。この島の住民の主な産業は漁業であり、漁業に加えてサツマイモなどの畑作も行われています。 この周辺の海域には80種以上の魚族、例えばメカジキ・スズキ・アカダイ・ベンオドムなどが生息し、様々な海藻類も育っています。夏場には釣り人たちも集まることでしょう。この島の特産品にはアワビ・サザエ・ナマコ・五分磁器などがあります。 また、北側の噴火口周辺には韓国で唯一のビヤンの木群落が形成されています。ビヤンはイラクサ科に属する落葉低木であり、1995年8月26日に済州の記念物として指定され、韓国唯一のビヤンの自生地として保護されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "飛揚島はどこに位置していますか？",
            "answer": "済州特別自治道済州市翰林邑挟才里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "飛揚島の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "「飛んできた島」という意味で、高麗時代に中国からあるオルムが済州島に飛んできてピンとなったという伝説に由来します。"
        },
        {
            "question": "飛揚島の面積は何㎢ですか？",
            "answer": "面積は0.587㎢です。"
        },
        {
            "question": "飛揚島の海抜はどれくらいですか？",
            "answer": "高さは海抜114.7mです。"
        },
        {
            "question": "飛揚島の特産品は何ですか？",
            "answer": "特産品にはアワビ・サザエ・ナマコ・五分磁器などがあります。"
        },
        {
            "question": "飛揚島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "主な産業は漁業であり、漁業に加えてサツマイモなどの畑作も行われています。"
        },
        {
            "question": "飛揚島周辺の海域には何種類の魚族が生息していますか？",
            "answer": "周辺の海域には80種以上の魚族が生息しています。"
        },
        {
            "question": "飛揚島周辺の海域にはどんな海藻類が育っていますか？",
            "answer": "様々な海藻類が育っています。"
        },
        {
            "question": "飛揚島のオルム周辺の海岸にはどんな干潟が形成されていますか？",
            "answer": "オルム周辺の海岸には負児石や枕溶岩などの干潟が形成されています。"
        },
        {
            "question": "飛揚島の東南側の麓には何が広がっていますか？",
            "answer": "東南側の麓にはパルナンと呼ばれる塩湿地が広がっています。"
        },
        {
            "question": "飛揚島の噴火活動の痕跡はありますか？",
            "answer": "島の中央には高さ114mの飛揚峰と2つの噴火口が存在しています。"
        },
        {
            "question": "飛揚島周辺にはどのような木群落が存在していますか？",
            "answer": "北側の噴火口周辺には韓国で唯一のビヤンの木群落が形成されています。"
        },
        {
            "question": "ビヤンとはどのような植物ですか？",
            "answer": "ビヤンはイラクサ科に属する落葉低木であり、韓国で唯一のビヤンの自生地として保護されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 543,
        "QA": 462
    }
}